\par{}Основным документом по реализации курсовой работы является отчёт. Структура и содержание отчёта изложено в разделе~\Nameref{sec:report_structure}. Дополнительным отчётным документом является презентация. Презентация предназначена для демонстрации промежуточных результатов с целью их публичного обсуждения. Структура презентации изложена в разделе~\Nameref{sec:pres_structure}.  Публичное обсуждение проводится в форме краткого устного доклада и ответов на вопросы преподавателя и студентов. В ходе дискуссии формируется объективное восприятие предмета, формируются границы задачи, окончательно согласуется набор атрибутов и отношений, требуемый для решения задачи.
\par{}Защита работы осуществляется в четыре этапа:
\par{}Первый этап: обсуждение и согласование содержания предметной области, основного процесса, иерархии объектов, ER--диаграммы. Результат: согласованные описания, выполненная первая четверть отчёта. Форма отчётности: презентация, выступление, раздел отчёта. Срок: 4-5 занятие семестра.
\par{}Второй этап: обсуждение и согласование перечня атрибутов и отношений, схемы базы данных, доменов и типов. Результат: согласованная схема базы данных, отлаженная программа заполнения данными.Форма отчётности: презентация, выступление, раздел отчёта. Срок: 8-9 занятие семестра.
\par{}Третий этап: согласование объёмов заполнения базы данных, определение законов распределения данных между отношениями. Результат: определённые объёмы и распределения данных, согласованная технология заполнения базы данных. Форма отчётности: раздел отчёта. Срок: 11-12 занятие семестра.
\par{}Четвёртый этап:формулировка индивидуальных запросов к схеме базы данных. Результат: выполненные запросы. Форма отчётности: отчёт. Срок: зачётная неделя семестра.
\par{}Каждый этап сопровождается оформлением соответствующей части отчёта. Отчёт предоставляется в печатном или рукописном виде, на листах бумаги с титульным листом. Вопросы, возникающие в процессе работы, заносятся на оборот титульного листа. Каждое следующее обсуждение начинается с просмотра списка оставшихся вопросов. Демонстрация результатов части второго, третьего и четвёртого этапов предполагает демонстрацию результатов на вычислительной технике. 
