{\bf Выводы}

	В ходе выполнения работы был проведён анализ предметной области, в результате которого была составлена ER-диаграмма, а также схема объектов, которая содержит 3 связи "многие ко многим" и 5 связей "один ко многим". 
	После этого была спроектирована схема базы данных, которая отражает связи между таблицами, используя foreign и primary keys, содержит 53 атрибута, 17 таблиц (7 из которых являются словарями), промежуточные таблицы для организации связей "многие ко многим", а также распределения значений атрибутов. 
	Также, были написаны программы на языке Java для заполнения данных в таблице. 
	Для того чтобы проверить корректность созданной базы данных, было реализовано 7 запросов. Анализируя explain этих запросов можно сделать следующие выводы: 
\begin{enumerate}
\item Использованные типы запросов: SIMPLE (простой без подзапросов), PRIMARY (самый внешний запрос в join), DERIVED (часть подзапроса внутри from).  
\item Типы связей таблиц: system (таблица имеет только одну строку), eq\_ref(все части индекса используются для связывания), ref (все соответствующие строки индексного столбца считываются для каждой комбинации строк из предыдущей таблицы), index (сканируется всё дерево индексов для нахождения соответствующих строк), all (для нахождения соответствующих строк используется сканирование всей таблицы). 

\end{enumerate}
	Время выполнения запросов зависит от количества подзапросов, а также от типа связей таблиц. Наихудшим типом связи является ALL, однако иногда без его использования не обойтись. 
	Кроме этого по результатам запросов было построено два графика (2-х мерный и 3-х мерный). Следует отметить, что трёхмерный график представляет собой  не содержит острых пиков.



{\bf Вывод} (Клюшкин) 

	В качестве задания мне было предложена разработка билинговой системы сотового оператора. Для этого была изучена предметная область данной темы. Выявленные главные составляющие этой системы: 8 сущностей, таких как абонент, договор, лицевой счет, пополнение, тарифный план, операция, расход, тарифный план по договору. Были проанализированы и установлены типы данных, используемые в моей задаче. Это int,char,float,data и тд. Построена схема иерархий, позволяющая пронаблюдать процесс взаимодействий сущностей в пределах моей темы. Она включает в себя 2 связи многие ко многим и 2 тернарные связи. Далее была разработана ЕК-диаграмма более наглядно показывающая процесс работы билинговой системы, так как на схеме указаны все атрибуты для каждой сущности. Основываясь на полученной информации, была спроектирована схема базы данных на русском и английском языках. Схема содержит 10 таблиц 2 из которых для раскрытия связи многие ко многим, а так же указаны способы соединения их. Были проанализированы и установлены типы данных, используемые в моей задаче. По разработанной схеме был написан 50.1-код создающий базу данных билинговой системы длиной 120 строк. Для отладки и проверки был написан генератор тестовых данных. Размер генератора - 370 строк. Генератор создает случайные значения для всех таблиц БД. И на заключительном этапе были написаны 9 запросов к базе данных, позволяющих получать некую полезную и правильную информацию за удобное для пользователя время. Запросы были разные по сложности и на разные темы: поиск минимальных и максимальных значений,самопересечения, построение зависимостей одного атрибута от другого, декартовы произведения. По результатам З-х запросов были построены графики. По каждому запросу был рассмотрен EXPLAIN, что позволило точнее оценить эффективность. Так же каждый запрос был описан с точки зрения реляционной алгебры Для выполнения этих заданий были использованы:
\begin{enumerate}
\item MicrosoftVisualStudio 2010 На языке С++ был написан генератор данных для БД. 
\item Mysql 5.5.28-win32 35 На основе данного дистрибутива была написана БД и выполнены запросы. 
\item Notepad++ -- Текстовый редактор с подсветкой синтаксиса и умением работы с кодировкой был использован для более удобного программирования на SQL. 
\end{enumerate} 

	На выполнение всей работы был потрачен целый семестр. Выполнить поставленную задачу за более короткий срок не представляется возможным, так как анализ, проектирование и написание кода - весьма трудоёмкие задачи, требующие усердия и внимательности. В процессе работы возникали трудности рабочего плана, такие как ошибки кодировки, проектирования и прочие. Проблемы решались довольно быстро благодаря большому количеству полезной информации, полученной на лекциях, а так же в документации на официальном сайте разработчика МуSql. К примеру, вопрос с кодировкой решился, как только было обращено внимание на следующие факты: БД должна создаваться в нужной кодировке(на Windows это ср1251), файл, из которого происходит запись данных тоже должен быть в такой же кодировке, как и БД, а так же должен иметь разрешение sql. Проделав всю данную работу, я научился анализировать предметную область, для которой нужно создать БД. Научился разрабатывать схемы БД и писать по ним код создания БД. Так же я изучил основные типы запросов и синтаксис языка SQL. 
Выводы
В ходе выполнения работы был проведён анализ предметной области, в результате которого была составлена ER-диаграмма, а также схема объектов.

Была спроектирована схема базы данных, которая отражает связи между таблицами, используя первичные и внешние ключи.
Спроектированная схема содержит:
\begin{itemize}
\item 41 атрибут 
\item 18 таблиц, среди которых 10 словарей 
\item Промежуточная таблица для организации связи "многие ко многим" 

\end{itemize}

Была написана программа на языке Python для генерации sql-файла, содержащего запросы для заполнения таблиц базы данных.
Кроме того, было реализовано 6 запросов. 
Анализируя explain этих запросов можно сделать следующие выводы:
\begin{enumerate}
\item Использованные типы запросов: 
\begin{itemize}
\item PRIMARY --- внешний запрос 
\item DERIVED --- подзапросв "FROM" 
\item SUBQUERY --- первый SELECT в подзапросе 
\item DEPENDENT SUBQUERY - первый SELECT в подзапросе, зависящий от внешнего запроса
\end{itemize} 
\item Использованные типы связей таблиц 
\begin{itemize}
\item ALL --- полный проход по всем записям таблицы 
\item eq\_ref --- все части индекса используются для связывания 
\item ref --- все соответствующие строки индексного столбца считываются для каждой комбинации строк из предыдущей таблицы 
\item range --- используются строки таблицы из заданного диапазона
\item index --- сканируется всё дерево индексов для нахождения соответствующих строк
\end{itemize} 
\end{enumerate}

Время выполнения запросов зависит от количества подзапросов, а также от типа связей таблиц.
Наихудшим типом связи является ALL.

Также по результатам запросов было построено два графика --- 2-х и 2-х мерный.

