\par{}Целью выполнения курсовой работы является овладение студентами практическими навыками описания процессов и данных предметной области, проектирования эффективной схемы реляционной базы данных и реализации типичных запросов к ней.
\par{}Достижение цели обеспечивается выполнением индивидуального задания для выполнения полного цикла управления данными, состоящего из связанных между собой этапов:
\begin{itemize}
\item{}исследования и формализации процессов и данных предметной области;
\item{}проектирования базы данных 
\item{}программирования базы данных и формирования тестовых наборов данных;
\item{}программирования запросов к базе данных.
\end{itemize}
\par{}На этапе исследования и формализации предметной области необходимо сформировать и зафиксировать общее понимание предметной области на естественном языке. Для этого требуется разработать текстовое описание выбранной предметной области фиксирующее значимые сущности, связи между ними и их атрибуты. Изобразить отношения между сущностями в форме иерархии объектов, графического представления основного процесса и ER--диаграмм.
\par{}Целью этапа является получение навыков описания предметной области в неформальном и формализованном видах. Умение выделять и фиксировать сущности и их атрибуты, определять типы и домены и ограничения. Выделять значимые отношения между сущностями. 
\par{}Результатом выполнения первого этапа является текстовое описание предметной области и сущностей, графическое представление иерархии объектов и ER-диаграмма.
\par{}На этапе проектирования базы данных необходимо повысить уровень формализации представления сущностей и их атрибутов, превратив их в реляционные отношения, конкретизировать атрибуты, определить домены, ограничения доменов выбрать типы данных, спроектировать базу данных на основе принципов объектно-реляционной модели, для чего: выделить словари, определить соотношения ``многие ко многим'', выделить промежуточные таблицы, и представить описание схемы в машинно-независимом графическом и текстовом виде.
\par{}Целью этапа является получение навыков формализации данных, и зависимостей между ними, понимание сущности метаданных, формирование понимания различий между доменом и типом, фиксация понятия словаря, устойчивое понимание сути связи ``многие ко многим''.
Результатом выполнения второго этапа является спроектированная схема базы данных в графической и текстовой формах, таблица с описанием отношений, атрибутов и реализованные зависимостей.
\par{}На этапе программирования базы данных и формализации тестовых наборов данных требуется реализовать спроектированную схему в конкретной реализации СУБД, определить содержимое словарей, выбрать объём и распределение данных по остальным отношениям, и заполнить базу данных тестовыми данными в согласованном объёме и с заданными распределениями вероятностей. 
\par{}Целью этапа является приобретение навыков обращения с СУБД, освоения языка DDL, написания автоматизированных средств заполнения базы данных данными на языках программирования высокого уровня.
\par{Результатом этапа является отлаженная и созданная в СУБД схема базы данных на языке DDL, включающая в себя описание внешних ключей и ограничений домена, набор данных словарей на языке DML, и программа на языке высокого уровня, заполняющая прочие таблицы данными, по ранее заданному распределению.}
\par{}На этапе программирования запросов к базе данных требуется реализовать индивидуальные запросы на языке DML к схеме базы данных, объяснить технологию их выполнения, показать их эффективность и представить результаты в наглядном виде.  
\par{}Целью этапа является получение навыков написания запросов, формирования понимания их выполнения в СУБД, и приобретение умения графического представления результатов.
\par{}Результатом выполнения этапа являются отчёт о выполнении 8-10 индивидуальных запросов. 
\par{}По результатам работы оформляется отчёт о курсовой работе. Формат, способы отчётности  и содержание разделов отчёта и презентации описаны в следующих разделах методических указаний. Составленный и защищённый отчёт может являться исходными данными для реализации курсовых работ по дисциплинам ``Проектирование WEB--приложений'' и ``Программирование WEB--приложений'' в следующих семестрах обучения. 
