В разделе приводятся определения основных понятий предметной области. Каждое определение должно ссылаться на источник данных. Все специальные термины раздела текстового описания должны быть определены в этом разделе. Определения используются для пояснения основных понятий предметной области и формирования иерархии классов. Типичное число определений 12--15. Типичный объём 3--4 страницы.

Примеры определений для предметных областей:

{\bf Предметная область ``Расписание экзаменов''}

{\bf Семестр } --- половина учебного года в учреждениях высшего и среднего специального образования. В этот период студенты посещают лекции и практические занятия (семинары), выступают с докладами, пишут рефераты, составляют конспекты, выполняют лабораторные работы и т.д. Каждый семестр заканчивается экзаменационный сессией.

{\bf Экзамен} (лат. examen; испытание) --- наиболее распространённая оценка знаний человека. Экзамены бывают разными: институтскими, военными, школьными, экзамены в ГАИ и другие. Институтские экзамены проводятся два раза за учебный год (в конце осеннего и весеннего семестрах).

{\bf Зачёт} --- это форма контроля знаний студентов. Преподаватель решает сам, в каком виде будет проходить проверка знаний: рефераты, устный опрос, письменные работы. Преподаватели также учитывают посещаемость и успеваемость студента на занятиях в течение семестра. Особо прилежным студентам преподаватель может поставить зачёт <<автоматом>>.

{\bf Экзаменационная} сессия --- это период сдачи экзаменов в учебном заведении. Обычно в учебном году два сессии --- зимняя и летняя (на дневных и вечерних факультетах). Учебным планом устанавливается количество экзаменов: в вузе, как правило, не больше пяти (бывают исключения). Между экзаменами должен проходить установленный промежуток времени на подготовку к экзамену: как правило, не менее трёх дней.

{\bf Зачётная неделя} --- неделя, предшествующая началу сессии, на которой студенты могут сдать все зачёты, курсовые работы и проекты. Студенты, не сдавшие все зачёты до конца зачётной недели, до сессии не допускаются, пока все задолженности по всем зачётам не будут ими закрыты. В некоторых ВУЗах студенты могут допускаться к сессии с одним-двумя не сданными зачётами.
Курсовая работа представляет собой самую простую форму исследования. Хорошая курсовая работа должна содержать несколько задач, в число которых входит глубокое изучение темы, её исторической неоднозначности, приобретение опыта самостоятельного исследования проблемы и овладение мастерством описания этапов собственного изучения освещаемого вопроса. Зачастую, сданная курсовая работа влечёт за собой получение зачёта.

{\bf Зачётная книжка} --- это учебный документ, отражающий успеваемость студента учебного заведения на протяжении всего периода обучения. Зачётка выдаётся в течение первого семестра на всё время пребывания студента в учебном заведении. На титульном листе зачётной книжки университета указывается номер зачётной книжки, студента, наименование факультета, специальность, форма обучения и дата зачисления первокурсника. Также, в зачётную книжку заносится информация о сдаче экзаменов, зачётов и курсовых работ.

{\bf Экзаменационная группа} --- это группа, сдающая одни и те же экзамены в одно и то же время.

{\bf Экзаменационная комиссия} представляет собой набор двух или более преподавателей, принимающих экзамен у экзаменационной группы.

{\bf Предметная область ``Администрирование зоопарками''}

{\bf Зоологический парк (зоопарк)} --- учреждение для содержания животных с целью их демонстрации, сохранения, воспроизводства и изучения, в том числе и научного.

{\bf Отделы зоопарка} --- единицы управления (администрирования) зоопарком. 

{\bf Вид животного} --- таксон, основная структурная единица биологической систематики животных. Любое животное имеет вид.

{\bf Город} --- крупный населённый пункт, жители которого заняты, как правило, не сельским хозяйством.

{\bf Страна} --- территория, на которой располагаются города и другие населенные пункты, имеющая определённые политические, климатические, культурные или исторические границы.

{\bf Класс} --- один из основных рангов иерархической классификации в биологической систематике.

{\bf Хранитель} --- человек, имеющий необходимое образование, занимающийся содержанием и уходом за определенным животным или животными.
