Описание предметной области содержит не формализованное описание содержания задачи в свободном изложении на русском или английском языках. Описание должно быть грамматически правильным, содержать описание основного процесса, ролей и  связанных  с ними данных. Описание должно быть на столько полным, чтобы обеспечивать построение и однозначное толкование иерархии классов, ER--диаграммы, определений основных понятий, перечня ролей и описания основного процесса. Объём описания --- 2--2,5 листа.

Примеры описаний предметных областей.

{\bf Предметная область <<Выставка собак>>}

Выставка собак --- организованное мероприятие, направленное на сбор данных о  представителях породистого собачьего племени для получения представления о существующем в данном месте и на данное время поголовье или его части, сравнение уровня разведения различных клубов, а также выявлении лучших представителей пород. Они подразделяются на всепородные, на которых проводится экспертиза собак всех пород, и монопородные – специализируются на конкретной породе.
Любая выставка обязательно имеет ранг.

Всепородные выставки бывают:
Интернациональные выставки ранга CACIB (Certificats d’Aptitude au Championnat International de Beaute – сертификат Кандидата в Интернациональные Чемпионы красоты).

Национальные ранга CAC (Certificats d’Aptitude au Championnat National de Beaute – сертификат Кандидата в Национальные Чемпионы красоты). В России Национальные выставки бывают трёх типов – ранга Чемпион РКФ(ЧРФК), ранга Чемпион Федерации (ЧФ) и ранга Кандидат в Чемпионы Федерации(КЧФ).

Монопородные выставки в России бывают следующих рангов:

Чемпион Национального Клуба Породы(ЧК).

Победитель Клуба(ПК).

Кандидат в Чемпионы Клуба(КЧК).

Необходимо знать, что участвовать в выставке может собака в любом возрасте. И, относительно своего возраста, она относится к определённому выставочному классу:

Baby – с 3 до 6 месяцев.

Puppy – с 6 до 9 месяцев.

Junior – с 9 до 18 месяцев.

Intermediate – с 15 до 24 месяцев.

Open – с 15 месяцев.

Winner – с 15 месяцев (класс присутствует только на монопородных выставках, для записи в этот класс необходимо наличие хотя бы одного титула CAC или КЧК).

Working – с 15 месяцев (для записи в этот класс нужно иметь диплом: российский для записи на выставки национальные и монопородные, международный – для записи на выставки интернациональные и любые другие за рубежом).

Champion – с 15 месяцев (для записи в класс необходимо иметь титул чемпиона страны FCI).

Veteran – с 8 лет.

На выставке происходит группировка пород по рингам, где по усмотрению судей присуждаются титулы и выдаются соответствующие сертификаты. Расписание (время конкретного ринга) обычно можно узнать у организаторов за два-три дня до начала мероприятия.

При записи собаки на выставку владелец должен предоставить:
- заполненный и подписанный собственноручно заявочный лист;

- копию родословной или копию щенячьей карты (только для класса Щенков и Юниоров до 15 месяцев);

- копию квитанции об оплате целевого взноса за участие в выставке;

- копии рабочих сертификатов и чемпионских сертификатов при записи в рабочий класс и класс чемпионов. Без вышеперечисленных сертификатов запись на выставку должна производиться только в открытый класс.

Хозяину, приехав на выставку, как минимум, за час до назначенного времени, надо успеть пройти ветконтроль (проверка ветпаспорта, справки). После осмотра выдаётся квитанция, которая необходима для получения номера участника. Далее, в назначенном ринге, судья производит осмотр каждой собаки, делает её описание и присуждает оценку. Требуется отметить, что движение собаки по рингу осуществляется рядом с хендлером – специально обученным человеком (чаще всего в его роли выступает сам хозяин). После прохождения всех этапов собаке присуждается титул и выдаётся соответствующий сертификат.

{\bf Предметная область <<Запись на прием в больнице>>}

Больница является самостоятельным структурным подразделением, где проводятся обследования и осуществляется лечение пациентов, в ее структуру входят стационар, где круглосуточно находятся пациенты, и поликлиника. Поликлиника является частью больницы и необходима для приема, обследования и проведения лечения пациентов, которым не нужна госпитализация. В данной работе будут рассматриваться только те пациенты, которые обращаются в поликлинику.

Поликлиника представляет собой специализированное лечебно
-профилактическое медицинское учреждение, где пациент может получить амбулаторную медицинскую помощь. Данное учреждение имеет в своем штате большое количество специалистов из самых различных областей медицины. При обращении в поликлинику, пациент получает лечение на территории учреждения или же лечится у себя дома. В поликлиниках производится профилактический осмотр, обследование, которое может проводить терапевт или же узкий специалист. Существует множество поликлиник (будем рассматривать поликлиники внутри одной страны). Каждая поликлиника характеризуется адресом и наименованием.

Каждая поликлиника логически разделена на части, называемые участками. К каждому участку приписано множество пациентов. Пациент характеризуется Ф.И.О., номером паспорта, номером полиса. Участок, к которому приписан пациент, определяется адресом, по которому он проживает. Пациент может лечиться в нескольких поликлиниках (т.к. в полисе пациента может указываться не одна поликлиника. Например, хирургическое отделение располагается в одной поликлинике, а офтальмологическое в другой).

В каждой поликлинике главврач или доверенное лицо составляет штатное расписание. Форма для штатного расписания может быть самостоятельно разработана организацией, исходя из своих потребностей, но все-таки в качестве бланка рекомендуется использовать унифицированную форму ќ Т-3. В штатном расписании указывается количество специалистов, их рабочий день и заработная плата. 

Согласно штатному расписанию, поликлиника составляет расписание, в котором указывается Ф.И.О. врача, его специализация, кабинет, день недели и часы приема. Расписание может изменяться, если конкретный врач заболел или в ушел в отпуск.
Врачи могут работать в нескольких поликлиниках и могут обладать несколькими специализациями. Врач работает согласно составленному больницей расписанию. При этом следуют помнить, что врач также может стать пациентом.

Для того, чтобы пациенту записаться на прием к врачу, ему необходимо получить талон, в котором указывается дата, время, Ф.И.О. врача, его специализация и кабинет. Каждый пациент может получить столько талонов, сколько ему необходимо.
Рассмотрим полный цикл приема пациента врачом. Человек, который нуждается в медицинской помощи, оформляет талон. Сделать это можно 2 способами: через интернет и в регистратуре поликлиники. Поликлиника, в которую обращается пациент, определяется адресом его проживания (участком, к которому приписан пациент). В указанные в талоне дату и время пациент приходит в нужный кабинет к специалисту и получает медицинскую помощь. После приема врач забирает талон, тем самым подтверждается факт приема.
