В разделе приводятся определения основных понятий предметной области. Каждое определение должно ссылаться на источник данных. Все специальные термины раздела текстового описания должны быть определены в этом разделе. Определения используются для пояснения основных понятий предметной области и формирования иерархии классов. Типичное число определений 12--15. Типичный объём 3--4 страницы.

Примеры определений для предметных областей:

Предметная область ``Расписание экзаменов''

{\bf Семестр } --- половина учебного года в учреждениях высшего и среднего специального образования. В этот период студенты посещают лекции и практические занятия (семинары), выступают с докладами, пишут рефераты, составляют конспекты, выполняют лабораторные работы и т.д. Каждый семестр заканчивается экзаменационный сессией.

{\bf Экзамен} (лат. examen; испытание) --- наиболее распространённая оценка знаний человека. Экзамены бывают разными: институтскими, военными, школьными, экзамены в ГАИ и другие. Институтские экзамены проводятся два раза за учебный год (в конце осеннего и весеннего семестрах).

{\bf Зачёт} --- это форма контроля знаний студентов. Преподаватель решает сам, в каком виде будет проходить проверка знаний: рефераты, устный опрос, письменные работы. Преподаватели также учитывают посещаемость и успеваемость студента на занятиях в течение семестра. Особо прилежным студентам преподаватель может поставить зачёт <<автоматом>>.

{\bf Экзаменационная} сессия --- это период сдачи экзаменов в учебном заведении. Обычно в учебном году два сессии --- зимняя и летняя (на дневных и вечерних факультетах). Учебным планом устанавливается количество экзаменов: в вузе, как правило, не больше пяти (бывают исключения). Между экзаменами должен проходить установленный промежуток времени на подготовку к экзамену: как правило, не менее трёх дней.

{\bf Зачётная неделя} --- неделя, предшествующая началу сессии, на которой студенты могут сдать все зачёты, курсовые работы и проекты. Студенты, не сдавшие все зачёты до конца зачётной недели, до сессии не допускаются, пока все задолженности по всем зачётам не будут ими закрыты. В некоторых ВУЗах студенты могут допускаться к сессии с одним-двумя не сданными зачётами.
Курсовая работа представляет собой самую простую форму исследования. Хорошая курсовая работа должна содержать несколько задач, в число которых входит глубокое изучение темы, её исторической неоднозначности, приобретение опыта самостоятельного исследования проблемы и овладение мастерством описания этапов собственного изучения освещаемого вопроса. Зачастую, сданная курсовая работа влечёт за собой получение зачёта.

{\bf Зачётная книжка} --- это учебный документ, отражающий успеваемость студента учебного заведения на протяжении всего периода обучения. Зачётка выдаётся в течение первого семестра на всё время пребывания студента в учебном заведении. На титульном листе зачётной книжки университета указывается номер зачётной книжки, студента, наименование факультета, специальность, форма обучения и дата зачисления первокурсника. Также, в зачётную книжку заносится информация о сдаче экзаменов, зачётов и курсовых работ.

{\bf Экзаменационная группа} --- это группа, сдающая одни и те же экзамены в одно и то же время.

{\bf Экзаменационная комиссия} представляет собой набор двух или более преподавателей, принимающих экзамен у экзаменационной группы.

Предметная область ``Учёт расходов на сотовую связь''

{\bf \underline {Абонент}} - лицо, использующее услуги сотового оператора.

{\bf \underline {Лицевой счет}} - счет, привязанный к телефонному номеру абонента. На него поступают пополнения средств. С него же списываются средства, израсходованные абонентом.

{\bf \underline {Тарифный план}} - это набор условий, в соответствии с которыми провайдер предоставляет клиентам свои товары и услуги. В тарифном плане указывается перечень возможных услуг и порядок определения их стоимости.

{\bf \underline {Тарифный план по договору}}-тарифный план, выбранный лицом, заключившим договор с сотовым оператором.

{\bf \underline {Операция}} - услуга, предоставляемая оператором сотовой связи абоненту.

{\bf \underline {Договор}} - гражданско-правовой акт, устанавливающий отношения между исполнителем и заказчиком работ или услуг.

{\bf \underline{Абоненты по договору}}- абоненты, указанные в договоре.

{\bf \underline {База клиентских операций}} - история всех совершенных абонентом операций с момента заключения договора.

{\bf \underline {Пополнение}} - запись о поступление средств.

{\bf \underline {Операция в тарифном плане}} - операции, имеющиеся в тарифном плане.

{\bf \underline {Расход}} - запись о списание средств.
