В разделе формируется определение ролей участников основного процесса. Каждая роль характеризуется устойчивым набором функций, периодически выполняемой в автоматизируемом процессе. Перечень ролей не обязательно должен совпадать с перечнем пользователей информационной системы. В учебной задаче может быть выделено, в среднем 3--5 ролей. Ниже приведён пример ролей для двух предметных областей.

{\bf Роли участников задачи ``Расписание экзаменов'':}

{\bf Заведующий кафедрой} --- составитель учебного плана. При наличии учебного плана происходит составление расписания экзаменов.

{\bf Преподаватель} --- человек, который может принимать экзамен в единственном лице или находиться в составе экзаменационной комиссии. Также деканатом учитываются пожелания  преподавателя по поводу порядка проведения экзаменов.

{\bf Староста} --- студент, отвечающий за группу. При составлении расписания экзаменационной сессии, в его обязанности входит: опросить свою группу на предмет желаемого расписания экзаменов и донести эту информацию до деканата, в письменной или устной форме.

{\bf Студент} --- учащийся университета, имеющий право делиться своим мнением со старостой по поводу порядка проведения экзаменов.

{\bf Составитель расписания} --- человек, собирающий информацию об экзаменационной сессии и структурирующий расписание экзаменов на основе собранной информации.

{\bf Оператор} --- человек, занимающийся вводом готового расписания экзаменов в информационную систему.

{\bf Роли участников задачи ``Администрирование зоопарком''}

{\bf Посетитель} --- человек, собирающийся посетить зоопарк или обладать необходимой информацией для посещения зоопарка. Посетителю необходимо обладать информацией о том какие животные содержатся в зоопарках и какие из них экспонируются. 

{\bf Сотрудник} --- человек, обладающий специальными навыками и соответствующим образованием, работающий в зоопарке. 

{\bf Хранитель} --- сотрудник зоопарка, который содержит животных. Сотруднику необходим доступ к большему числу данных о животных, которых он содержит. 

{\bf Начальник отдела} --- человек, который руководит отделом. Начальник отдела располагает большим числом данных о сотрудниках своего отдела.

{\bf Начальник зоопарка} --- человек, который руководит зоопарком.



