В качестве задания мне было предложена разработка билинговой системы сотового оператора.

Для этого была изучена предметная область данной темы. Выявленные главные составляющие этой системы: 8 сущностей, таких как абонент, договор, лицевой счет, пополнение, тарифный план, операция, расход, тарифный план по договору.
Были проанализированы и установлены типы данных, используемые в моей задаче. Это
int,char,float,data и тд.

Построена схема иерархий, позволяющая пронаблюдать процесс взаимодействий сущностей в пределах моей темы. Она включает в себя 2 связи многие ко многим и 2 тернарные связи.

Далее была разработана ЕК-диаграмма более наглядно показывающая процесс работы
билинговой системы, так как на схеме указаны все атрибуты для каждой сущности.
Основываясь на полученной информации, была спроектирована схема базы данных на русском и английском языках. Схема содержит 10 таблиц 2 из которых для раскрытия связи многие ко многим, а так же указаны способы соединения их.
Были проанализированы и установлены типы данных, используемые в моей задаче.
По разработанной схеме был написан 50.1-код создающий базу данных билинговой системы длиной 120 строк.

Для отладки и проверки был написан генератор тестовых данных. Размер генератора - 370 строк.

Генератор создает случайные значения для всех таблиц БД.

И на заключительном этапе были написаны 9 запросов к базе данных, позволяющих получать некую полезную и правильную информацию за удобное для пользователя время. Запросы были разные по сложности и на разные темы: поиск минимальных и максимальных значений,самопересечения, построение зависимостей одного атрибута от другого, декартовы произведения. По результатам Зх запросе были построены графики. По каждому запросу был рассмотрен EXPLAIN, что позволило точнее оценить эффективность. Так же каждый запрос был описан с точки зрения реляционной алгебры

Для выполнения этих заданий были использованы:
\begin{enumerate}
\item	Microsoft Visual Studio 2010\\На языке С++ был написан генератор данных для БД.
\item	Mysql 5.5.28-win32\\На основе данного дистрибутива была написана БД и выполнены запросы
\item	Notepad C++\\Текстовый редактор с подсветкой синтаксиса и умением работы с кодировкой был использован для более удобного программирования на SQL.
\end{enumerate}

На выполнение всей работы был потрачен целый семестр. Выполнить поставленную задачу за более короткий срок не представляется возможным, так как анализ, проектирование и написание кода - весьма трудоемкие задачи, требующие усердия и внимательности.

В процессе работы возникали трудности рабочего плана, такие как ошибки кодировки, проектирования и прочие.

Проблемы решались довольно быстро благодаря большому количеству полезной информации, полученной на лекциях, а так же в документации на официальном сайте разработчика МуSql. К примеру, вопрос с кодировкой решился, как только было обращено внимание на следующие факты: БД должна создаваться в нужной кодировке(у нас это ср1251), файл, из которого происходит запись данных тоже должен быть в такой же кодировке, как и БД, а так же должен иметь разрешение sql.


Проделав всю данную работу, я научился анализировать предметную область, для которой нужно создать БД. Научился разрабатывать схемы БД и писать по ним код создания БД. Так же я изучил основные типы запросов и синтаксис языка SQL.
