В разделе формируется определение ролей участников основного процесса. Каждая роль характеризуется устойчивым набором функций, периодически выполняемой в автоматизируемом процессе. Перечень ролей не обязательно должен совпадать с перечнем пользователей информационной системы. В учебной задаче может быть выделено, в среднем 3--5 ролей. Ниже приведён пример ролей для двух предметных областей.

Роли участников задачи ``Расписание экзаменов'':

Заведующий кафедрой - составитель учебного плана. При наличии учебного плана происходит составление расписания экзаменов.

Преподаватель - человек, который может принимать экзамен в единственном лице или находиться в составе экзаменационной комиссии. Также деканатом учитываются пожелания  преподавателя по поводу порядка проведения экзаменов.

Староста - студент, отвечающий за группу. При составлении расписания экзаменационной сессии, в его обязанности входит: опросить свою группу на предмет желаемого расписания экзаменов и донести эту информацию до деканата, в письменной или устной форме.

Студент - учащийся университета, имеющий право делиться своим мнением со старостой по поводу порядка проведения экзаменов.

Составитель расписания - человек, собирающий информацию об экзаменационной сессии и структурирующий расписание экзаменов на основе собранной информации.

Оператор - человек, занимающийся вводом готового расписания экзаменов в информационную систему.

Роли участников задачи ``Телефонный справочник''

Роли участников составления телефонного справочника:

Фирма, Юр. Лицо - организация, которая подаёт непосредственно объявление, так же заключает договор, доп. соглашения и вносит необходимые изменения.

Секретарь - лицо, которое проводит первичную проверку документов, а так же отправляет все уведомления.

Корректировщик - человек, который проверяет объявления на корректность.
Секретарь и корректировщик могут быть одним лицом.

Оператор ЭВМ - человек, занимающийся вводом объявлений в базу данных.

